[
	{
		"question": "ما معنى الشاخصة [90] ؟",
		"o1": " ممنوع دخول مركبة تنقل مواد خطرة والملزمة بوسم بموجب القانون",
		"o2": " ممنوع دخول مركبة تنقل حاوية.",
		"o3": " ممنوع دخول المركبات التجارية ما عدا مركبات نقل القمامة.",
		"o4": " ممنوع دخول مركبة تجارية ذات صندوق مغلق.",
		"answer": " ممنوع دخول مركبة تنقل مواد خطرة والملزمة بوسم بموجب القانون"
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [26] :",
		"o1": " أنت تسير في طريق فيها خطر التزحلق.",
		"o2": " أنت تسير في طريق مائلة إلى اليمين.",
		"o3": " أمامك خطر التزحلق على بعد 150م.",
		"o4": " الطريق متعرجة أمامك على بعد 150م.",
		"answer": " أمامك خطر التزحلق على بعد 150م."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [28] تعني:",
		"o1": " أمامك أولاد على بعد 100م.",
		"o2": " مشاة بالقرب من المكان على بعد حوالي 150م.",
		"o3": " مكان عبور المشاة والأولاد.",
		"o4": " مسلك للأولاد برفقة بالغين.",
		"answer": " مشاة بالقرب من المكان على بعد حوالي 150م."
	},
	{
		"question": "يسري مفعول الشاخصة [35] :",
		"o1": " على الطريق التي تقود المركبة فيها.",
		"o2": " فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.",
		"o3": " على الطريق التي أمامك.",
		"o4": " على الطريق التي تقود المركبة فيها وحتى المفترق القريب.",
		"answer": " على الطريق التي أمامك."
	},
	{
		"question": "هل تمنع الشاخصة [37] الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس؟",
		"o1": " نعم تمنع.",
		"o2": " كلا لا تمنع.",
		"o3": " تمنع المركبات الطويلة فقط.",
		"o4": " نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.",
		"answer": " كلا لا تمنع."
	},
	{
		"question": "هل تمنع الشاخصة [38] الاستدارة إلى اليسار؟",
		"o1": " نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.",
		"o2": " نعم تمنع.",
		"o3": " كلا لا تمنع.",
		"o4": " نعم تمنع إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.",
		"answer": " كلا لا تمنع."
	},
	{
		"question": "ما معنى الشاخصة [95] ؟",
		"o1": " طريق ذات اتجاه واحد للمركبات ما عدا المركبات العمومية فقط.",
		"o2": " حركة السير باتجاه السهم الأبيض لجميع المركبات وباتجاهين للمركبات المذكورة في الشاخصة[62]",
		"o3": " أعط حق الأولوية للمركبات العمومية المقابلة.",
		"o4": " لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.",
		"answer": " حركة السير باتجاه السهم الأبيض لجميع المركبات وباتجاهين للمركبات المذكورة في الشاخصة[62]"
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي مفعول الشاخصة [55] ؟",
		"o1": " الشاخصة[91]",
		"o2": " الشاخصة[59]",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o4": " المفترق القريب.",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "هل يجب الانصياع للشاخصة [64] إذا أقيمت بعد الشاخصة [56] ؟",
		"o1": " نعم في جميع الأحوال.",
		"o2": " نعم بشرط أن لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.",
		"o3": " كلا.",
		"o4": " فقط عندما يكون هناك ضرورة لإعطاء حق الأولوية.",
		"answer": " نعم في جميع الأحوال."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [102] معناها:",
		"o1": " موقف للمركبات الخصوصية فقط.",
		"o2": " مسموح النزول إلى حواشي الطريق للوقوف هناك.",
		"o3": " يجوز الوقوف على الرصيف إذا تعطلت المركبة فقط.",
		"o4": " مسموح الوقوف على الرصيف كما في الشاخصة لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال والتجارية لغاية 2200كغم.",
		"answer": " مسموح الوقوف على الرصيف كما في الشاخصة لمركبات الركاب الخصوصية والمزدوجة الاستعمال والتجارية لغاية 2200كغم."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [70] تعني:",
		"o1": " سر إلى اليسار أو إلى الأمام من خلف الشاخصة فقط.",
		"o2": " سر إلى اليسار أو إلى الأمام من أمام الشاخصة فقط.",
		"o3": " الطريق إلى الأمام أو إلى اليسار باتجاه واحد.",
		"o4": " سر إلى الأمام أو إلى اليسار.",
		"answer": " سر إلى الأمام أو إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [73] تعني:",
		"o1": " يجوز عبور المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليمين أو من اليسار.",
		"o2": " سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.",
		"o3": " سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط ومن خلف الشاخصة.",
		"o4": " سر باتجاه السهم إلى اليمين أو إلى اليسار فقط ومن أمام الشاخصة.",
		"answer": " يجوز عبور المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليمين أو من اليسار."
	},
	{
		"question": "هل يجوز أن توضع الشاخصة [69] فوق الآلة الضوئية؟",
		"o1": " يجوز فقط في مفترق له أربعة اذرع.",
		"o2": " كلا لا يجوز.",
		"o3": " يجوز فقط إذا كانت الطريق بعد الآلة الضوئية طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o4": " نعم يجوز.",
		"answer": " نعم يجوز."
	},
	{
		"question": "هل الشاخصة [69] تشير إلى طريق ذات اتجاه واحد؟",
		"o1": " نعم في جميع الحالات.",
		"o2": " كلا وإنما تشير إلى اتجاه إلزامي وليس طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o3": " في طرق داخل المدن فقط.",
		"o4": " في الطرق السريعة فقط.",
		"answer": " كلا وإنما تشير إلى اتجاه إلزامي وليس طريق ذات اتجاه واحد."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [74] تعني:",
		"o1": " سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط.",
		"o2": " اعبر المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليسار.",
		"o3": " سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط ومن أمام الشاخصة.",
		"o4": " سر باتجاه السهم إلى اليسار فقط ومن خلف الشاخصة.",
		"answer": " اعبر المكان المؤشر بهذه الشاخصة من اليسار."
	},
	{
		"question": "ماذا يُنهي الشاخصة [76] ؟",
		"o1": " الشاخصة[52]",
		"o2": " المفترق القريب أو نهاية الطريق السريعة الموسومة بشاخصة.",
		"o3": " الشاخصة[54]",
		"o4": " الشاخصة[77]",
		"answer": " المفترق القريب أو نهاية الطريق السريعة الموسومة بشاخصة."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [106] تعني:",
		"o1": " حدود مسلك للمركبات العمومية فقط.",
		"o2": " ممنوع اختراق هذه الخطوط في أية حالة من الحالات.",
		"o3": " خطوط مسلك في شارع ذو ثلاثة مسالك أو أكثر.",
		"o4": " مساحة فاصلة في وسط الطريق.",
		"answer": " خطوط مسلك في شارع ذو ثلاثة مسالك أو أكثر."
	},
	{
		"question": "تعني الأسهم إلى اليسار في الشاخصة [22] :",
		"o1": " أن هناك محطة قطارات إلى يسارك.",
		"o2": " أن خط سكة الحديد يسير بمحاذاة الشارع الذي تسير فيه من اليسار.",
		"o3": " أن القطار قادم من يسارك.",
		"o4": " انك تقترب من ملتقى سكة الحديد بعد الانعطاف أو الاستدارة يساراً.",
		"answer": " انك تقترب من ملتقى سكة الحديد بعد الانعطاف أو الاستدارة يساراً."
	},
	{
		"question": "أين توقف مركبتك عند رؤياك الشاخصة [128] ؟",
		"o1": " بجانب الآلة الضوئية القريبة.",
		"o2": " قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة.",
		"o3": " في المكان الذي تستطيع فيه رؤية حركة المشاة.",
		"o4": " هذه الشاخصة للمشاة وليست للمركبات.",
		"answer": " قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة."
	},
	{
		"question": "كيف تتصرف عند رؤياك [130] التي أقيمت قبل الاستدارة؟",
		"o1": " تتقدم بحذر مع الانصياع لتعليمات الشاخصات إذا وُجدت.",
		"o2": " توقف مركبتك قبل خط التوقف أو قبل ممر المشاة.",
		"o3": " هذه الشاخصة للمشاة وليست للمركبات.",
		"o4": " توقف مركبتك بجانب الآلة الضوئية القريبة.",
		"answer": " تتقدم بحذر مع الانصياع لتعليمات الشاخصات إذا وُجدت."
	},
	{
		"question": "إذا كُتب رقم على الشاخصة [21] فماذا يعني ؟",
		"o1": " طول ملتقى سكة الحديد بالأمتار.",
		"o2": " البعد بالأمتار عن ملتقى سكة الحديد.",
		"o3": " السرعة القصوى المسموح بها قبل الوصول إلى الملتقى.",
		"o4": " رقم الطريق الإقليمي الذي يمر فيه القطار.",
		"answer": " البعد بالأمتار عن ملتقى سكة الحديد."
	},
	{
		"question": "كم تبعد الشاخصة [29] عن المقطع الذي تصبح فيه الطريق باتجاهين؟",
		"o1": " تقام هذه الشاخصة على بعد 50 إلى 100م من بداية المقطع.",
		"o2": " تقام هذه الشاخصة على بعد 150م من بداية المقطع.",
		"o3": " تقام هذه الشاخصة على بداية المقطع.",
		"o4": " تقام هذه الشاخصة على بعد 100م من بداية المقطع.",
		"answer": " تقام هذه الشاخصة على بداية المقطع."
	},
	{
		"question": "إذا أقيمت الشاخصة [44] على مدخل شارع فهل تمنع دخول المركبات التجارية أيضاً إلى هذا الشارع ؟",
		"o1": " كلا لا تمنع.",
		"o2": " نعم تمنع دخول جميع المركبات التجارية أيضاً.",
		"o3": " هذه الشاخصة تمنع دخول المركبات الخصوصية والصالون العمومي فقط.",
		"o4": " تمنع فقط دخول المركبات التجارية التي لا يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم.",
		"answer": " نعم تمنع دخول جميع المركبات التجارية أيضاً."
	},
	{
		"question": "إذا أقيمت الشاخصة [45] على مدخل شارع فأية أنواع دراجات نارية لا يجوز دخولها لهذا الشارع؟",
		"o1": " جميع أنواع الدراجات النارية ما عدا الدراجات النارية التي لا يزيد حجم محركها عن 50سم3.",
		"o2": " جميع أنواع الدراجات النارية.",
		"o3": " فقط الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات.",
		"o4": " فقط الدراجات النارية مع عربة جانبية.",
		"answer": " جميع أنواع الدراجات النارية."
	},
	{
		"question": "هل تنهي الشاخصة [55] مفعول الشاخصة [56] ؟",
		"o1": " نعم تنهيه.",
		"o2": " فقط الشاخصة [59] تنهي مفعولها .",
		"o3": " كلا لا تنهيه.",
		"o4": " فقط المفترق القريب ينهي مفعولها .",
		"answer": " نعم تنهيه."
	},
	{
		"question": "إذا أقيمت الشاخصة [64] في الجانب الأيسر من الشارع فتلزم بالوقوف:",
		"o1": " من يريد الاستدارة إلى اليسار ومن يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.",
		"o2": " من يريد الاستدارة إلى اليسار فقط.",
		"o3": " من يريد الاستدارة إلى أية جهة كانت.",
		"o4": " فقط من يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس.",
		"answer": " من يريد الاستدارة إلى اليسار ومن يريد الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي الاشارة [64] :",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " المفترق القريب.",
		"o3": " الآلة الضوئية القريبة.",
		"o4": " تنفيذ أحكام الشاخصة.",
		"answer": " تنفيذ أحكام الشاخصة."
	},
	{
		"question": "هل تمنع الشاخصة [84] دخول الدراجات النارية؟",
		"o1": " كلا لا تمنع.",
		"o2": " نعم تمنع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط.",
		"o3": " نعم تمنع دخول جميع الدراجات النارية.",
		"o4": " نعم تمنع دخول الدراجات النارية التي تسير على ثلاث عجلات فقط.",
		"answer": " كلا لا تمنع."
	},
	{
		"question": "في طريق أقيمت على مدخلها الشاخصة [88] ، هل يجوز للمشاة الدخول إلى طرف هذه الطريق؟",
		"o1": " كلا لا يجوز.",
		"o2": " يجوز دخول المشاة بشرط أن لا يصطحبوا معهم دراجات هوائية أو حيوانات.",
		"o3": " نعم يجوز لأن الشاخصة تمنع دخول المشاة إلى الشارع وليس إلى طرف الطريق.",
		"o4": " لا يجوز الدخول فقط إلى طرف الطريق الذي يقع في نفس الجانب الذي أقيمت فيه الشاخصة.",
		"answer": " كلا لا يجوز."
	},
	{
		"question": "من الفروقات بين الشاخصة [96] والشاخصة [89] :",
		"o1": " الأولى سبيل للمشاة والثانية مسلك للمشاة.",
		"o2": " لا فرق بينهما.",
		"o3": " الأولى تُقام خارج الشارع والثانية على الشارع.",
		"o4": " الأولى تُقام على الشارع والثانية خارج الشارع.",
		"answer": " الأولى تُقام على الشارع والثانية خارج الشارع."
	}
]